[喜迎加價] 上海食品價格漲漲漲，部分貴過日本

上海食品價格漲漲漲，部分貴過日本

上海的食品和餐飲價格正在持續上漲。容易受人工成本上漲影響的餐飲價格漲幅明顯，與日本的價格差進一步縮小。其背景是上海當地購買力提高，人們能夠承受價格的上漲。對於日本企業來説，似乎仍有很大的業務拓展餘地。

日本經濟新聞（中文版：日經中文網）旗下《日經MJ》4月中旬在上海市中心的大型超市、購物中心實施了物價調查。本次是繼2016年之後進行的第二次調查，兩次調查均以相同店舖為對象。牛奶和切片麵包等有多個品牌、商品時，調查對象選擇了最便宜的一種。

養樂多漲價9%

調查結果顯示，多數食品的價格出現上漲。牛奶為每升13.9元，比兩年前上漲5%左右。養樂多也上漲了9%。和酒稅較高的日本相比，中國的啤酒顯得便宜，但價格漲幅也達到了兩位數。

兩年前蔬菜受惡劣天氣影響而生長遲緩，但現在的價格比那時還要高。一方面，馬鈴薯、白米的價格下降。但消費者越來越注重食品安全，出現了許多面向這類消費群體的有機蔬菜（馬鈴薯每500克18元）。

根據中國國家統計局公佈的數字，中國食品價格在2016年上漲4.6%，2017年轉為下跌1.4%。但上海的食品價格漲幅高於統計數字。原因可能是人工成本上漲、消費者追求更高品質商品的思想在此得到體現。

需要人工製作的餐飲和盒飯類商品的價格顯著上漲。麥當勞的漢堡包為8.5元，上漲了20%。換算之後達到145日元，比日本100日元的售價高出40%。

當地餐館價格超日式快餐店

在上海的港資快餐店裏，一碗麵加上飲料的套餐最便宜的也要35.5元。而在日本ZENSHO控股經營的連鎖餐飲店「食其家（SUKIYA）」，標準碗牛肉蓋飯的價格為14元。在Fujio Food System公司經營的「Maido Ookini食堂」，麵條和蓋飯的價格約為20元，上海出現了日式快餐店比當地餐館還要便宜的「逆轉現象」。

在上海，盒裝外帶壽司的中間價位在48元左右，比上次調查高出10元。68元的壽司拼盤也很受歡迎。考慮到壽司整個物流過程都保持低溫的「冷鏈」成本，可以説上海已經達到了日本的價格水平。

日本農林水産省的調查顯示，2017年秋季中國的日料店超過4萬家，急增至4年前的約4倍。江西省、河南省等內部地區的日料店數量持續增長，前往日本旅遊的人也不斷增加。在這一背景下，日料也逐步在中國滲透。

另外，中國資本的日料店被認為佔到多數，真正「和食」的比例未必有想像的那麼高，這也在刺激著開店的慾望。對於日本企業來説，地理位置和菜單定價等選項正呈現出多樣化。

屌你老母，你班江南人比人屠左南京三十萬，而家附近同鄉又要食牛飯又要食壽司，賤過雞

唔好衰比日本仔睇，罷買罷食罷遊

上海的食品和餐飲價格正在持續上漲。容易受人工成本上漲影響的餐飲價格漲幅明顯，與日本的價格差進一步縮小。其背景是上海當地購買力提高，人們能夠承受價格的上漲。對於日本企業來説，似乎仍有很大的業務拓展餘地。

中國或成最大贏家

日本仔人工高咁多都未承受到咁既價格上漲 你上海人工幾多咁巴閉丫

你識條春咩
上海佬人工唔高都頂得順價格上漲唔反枱
真係最大贏家

市民喜迎價格上漲

有錢怕咩